 \documentclass[
	oneside,
    numbers=noenddot, %Keine Punkte am Ende des TOC
    toc=flat, %Flache TOC
    12pt, % Schriftgröße 
    titlepage, % es wird eine Titelseite verwendet 
    %parskip=half, % Abstand zwischen Absätzen (halbe Zeile) 
    listof=totoc, % Verzeichnisse im Inhaltsverzeichnis aufführen 
    %^enlargefirstpage,
    bibliography=totoc, % Literaturverzeichnis im Inhaltsverzeichnis aufführen 
    %index=totoc, % Index im Inhaltsverzeichnis aufführen 
    %captions=tableheading, % Beschriftung von Tabellen unterhalb ausgeben 
    %draft % Status des Dokuments (final/draft) draft hinzufügen zum anziegen 
    %%der zeilen ende
]{scrartcl}


%%%%%% Packages %%%%%
\include{packages}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\versiondate}{\today} %{30. November 2016}
\newcommand{\firstAuthor}{Johannes Hamfler}
\newcommand{\shortAuthors}{J. Hamfler}
\newcommand{\authorname}{\firstAuthor}
\newcommand{\topiclong}{Themenvorschlag für das Projekt im Modul\\ Evolutionäre Algorithmen}
\newcommand{\topicshort}{Job Sequencing}

\begin{document}
\pagestyle{fancy} %eigener Seitenstil ab hier
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %obere Trennlinie sichtbar setzen
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt} %untere Trennlinie sichtbar setzen
\parindent0pt % Keine Absatzeinrückungen
\parskip2ex %Absatzhöhe

%\lhead{{\footnotesize \thesection \quad \textsc{\leftmark}}}  %Kopfzeile in der 
%Kaptitel und Nummerierung links steht
\chead{}
%\rhead{\thepage}
\lfoot{\authorname}
\cfoot{}
\rfoot{\versiondate}


{\renewcommand\raggedsection{\centering}\addsec{\topiclong}}


\subsection*{Urspüngliches polynomielles Problem}
Richard M. Karp beschrieb in  ''Reducability among combinatorial problems'' das ''sequencing with deadlines''-Problem, welches folgende Darstellung hatte.

\textbf{Eingabe}\\
Die Eingabevektoren sind $ (T_1, ..., T_n) \in \mathbb{Z}^{n} $ und $ (D_1, ..., D_n) \in \mathbb{Z}^n $. Weiterhin ist ein $ k \in \mathbb{Z} $ gegeben.


\textbf{Problembeschreibung}\\
Zur Startzeit $0$ können die Jobs $1,...,n$ mit der Ausführungszeit $T_i$ und der Frist $D_i$ in beliebiger Reihenfolge ausgeführt werden, sodass gilt, dass nicht mehr als k Aufträge die Frist nicht einhalten.

\subsection*{NP-vollständiges Problem}
Das vorherige Problem ist in polynomieller Zeit lösbar. Mit der Erweiterung eines Strafvektors $ (P_1, ..., P_p) \in \mathbb{Z}^p $ erreicht dieses die Eigenschaft der NP-vollständigkeit. Diese Eigenschaft wurde in genanntem Dokument über eine Reduktion gezeigt.

\textbf{Eingabe}\\
$ (T_1, ..., T_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ (D_1, ..., D_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ (P_1, ..., P_p) \in \mathbb{Z}^p $ \\
$ k \in \mathbb{Z} $

\textbf{Problembeschreibung}\\
Es gibt eine Permutation $\Pi : \{1, ..., p\}$ für die gilt:

$
k \geq
\sum \limits_{j=1}^{p} \left\{
\begin{array}{ll}
P_{\Pi(j)}		& , wenn \ \sum \limits_{i=1}^j T_{\Pi(i)} > D_{\Pi(j)}\\
0				& , sonst
\end{array}\right.
$.

Demnach ist für eine Menge an Aufträgen eine Reihenfolge gesucht, für die die Summe jener Aufträge, welche die Ablauffrist nicht einhalten können, eine möglichst geringe Strafe bzw. eine Strafe $\leq$ $k$ anfällt.

\subsection*{Lösungsparameter}
Wird ein unlösbares $k$ gewählt, muss der Algorithmus auf anderem Wege terminieren. Für $k \geq \sum \limits_{i=1}^p P_{\Pi(i)}$ muss ebenfalls eine geeignete Abbruchbedingung gefunden werden. Es wird ein Schwellwert für die Optimierung nach $x$ Schritten als möglich angesehen.
Für echte Optimierungsszenarien müssen Aufträge eine Bearbeitungszeit und Frist $\geq 1$ besitzen, was jedoch für den Algorithmus kein Hindernis darstellen sollte.

\end{document}
